Новый вид спама в мессенжерах
#############################
:date: 2012-01-18 14:14
:author: admin
:category: вне категорий
:slug: new-type-spam
:status: published

Примерно с неделю назад каждые 3 дня через мейл.агент начали мне писать
девушки. Незнакомые. В этом плохого ни чего нет, наоборот, приятно :-).
Первые 3 минуты. Затем, понимаешь, что собеседница отвечает немного
невпопад. А в самом конце разговора говорит, что надо идти работать и
дает ссылку на сайт а-ля "риальные 3к0мства для сekca". Пара примеров
диалогов:

    | (13:53:37) mnastya208087: ты здесь?
    | (13:57:42) dicos: привет, да, я тут)
    | (13:57:58) mnastya208087: :))
    | (13:58:42) dicos: Как-то я растерялся, не каждый день мне пишут
      красивые девушки из Москвы)
    | (13:58:59) mnastya208087: как жизнь?
    | (13:59:11) dicos: да ни чего, спасибо. Работаю вот(
    | (13:59:28) mnastya208087: А мне что-то печально - выходные
      кончились, приходтся на работу ходить
    | (14:00:06) dicos: а что ты так работу не любишь, она на тебя
      обидится и то же тебя любить не будет
    | (14:00:16) dicos: надо ею радоваться
    | (14:00:31) dicos: принесли гору отчетов, а ты спасибо, ура, как
      хорошо
    | (14:00:43) dicos: а внутри поубивал бы всех))))
    | mnastya208087: Я из Кусимово, это поселок городского типа, где-то
      посредине Московой и Питером . Но послезавтра еду к вам на неделю!
      В гости к однокласснице
    | (14:03:14) dicos: вот оно что. сразу скажу, у нас морозн
    | (14:03:17) dicos: \*морозно
    | (14:03:34) mnastya208087: напиши мне что-нибудь веселое
    | (14:04:00) dicos: вчера хотел 5 пельмешков съесть.
    | (14:04:14) dicos: налил в кастрюлю воды, закипела. начал сыпать
    | (14:04:30) mnastya208087: :))
    | (14:04:32) dicos: а пельмени как ломанулись из пакета, пришлось
      полкило съесть
    | (14:04:50) mnastya208087: эх! пора «к станку», ещё спишемся,
      ладно?
    | лови пока посмотреть
    | p r i k o l . t k убери пробелы
    | здесь мой сайтик, потом обсудим
    | (14:07:05) dicos: хера себе спамеры пошли о\_О
    | (14:07:25) mnastya208087: с чего ты взял?! я просто хочу общаться
      с интересными людьми
    | (14:07:49) dicos: а p r i k o l . t k это ты к чему написала?
    | (14:08:06) mnastya208087: :))

еще один диалог, на который попался уже мой товарищ:

    | [07:33:38] jamleiaevlil: Приветики!
    | [07:33:46] jivoy1988: Здравствуй.
    | [07:34:03] jamleiaevlil: как поживаешь?
    | [07:34:17] jivoy1988: Отлично. Как утебя дела? =)
    | [07:34:46] jamleiaevlil: ))))))))
    | [07:36:12] jivoy1988: Ты кто? =) Я тебя не знаю. Ты просто так
      написала?
    | [07:37:47] jamleiaevlil: Мы не знакомы, но но что мешает
      познакомиться ;)
    | [07:45:29] jivoy1988: Растояние...
    | [08:04:55] jamleiaevlil: А мне как-то грустно - праздники
      кончились, приходится торчать на работе
    | [08:13:24] jivoy1988: Ну... не грусти ;) А где работаешь?
    | [08:13:42] jamleiaevlil: работаю менеджером ничего интересного
    | [08:14:14] jivoy1988: Интересно =) А где? Каким менеджером?
    | [08:14:31] jamleiaevlil: напиши мне что-нибудь смешное
    | [08:14:59] jivoy1988: Йа криведко, без чувства юмора.
    | [08:15:16] jamleiaevlil: ))))))))
    | [08:15:20] jivoy1988: Из меня смешное приходится выдавливать силой
      =)
    | [08:15:37] jamleiaevlil: блин! работать нужно, до связи, ок?
    | лови пока посмотреть
    | p r i k o l . t k вырежи пробелы
    | здесь мой сайтик, завтра поболтаем
    | [08:15:48] jivoy1988: Охуеть.

В обоих диалогах вопросы спамера стандартные: приветствие, как
поживаешь, небольшой рассказ о чем-нибудь веселом. То есть сделать такую
программу можно минут за 5.  А вот ответы то же стандартные, но они
стандартны для глупенькой девушки. Или как у программ-говорилок :-)

Спам очень необычный.

Простых спамеров мейл.ру может выявлять по таким признакам: слишком
быстро задаются вопросы и ответы, все сообщения стандартные, или с
небольшими изменениями.

В нашем случае сообщения приходят с некоторой задержкой, то есть идет
эмуляция работы человека. Сообщения то же разные, причем строятся в
диалоге с жертвой.

Единственный способ отличить человека от бота, это спросить его. Я
спрашиваю название красной планеты нашей солнечной системы.
